1. 2nd max salary
SELECT name, salary
FROM employee A
WHERE n-1 = (SELECT count(distinct(salary)) 
             FROM employee B 
             WHERE B.salary>A.salary)
            
2. 2nd highest sal
select max(sal) from emp where sal !=(select max(sal) from emp)

SELECT distinct Salary from worker a WHERE 3 >= (SELECT count(distinct Salary) from worker b WHERE a.Salary <= b.Salary) order by a.Salary desc;

https://www.techbeamers.com/sql-query-questions-answers-for-practice/

Tables
Worker
WORKER_ID	  FIRST_NAME	LAST_NAME	    SALARY	    JOINING_DATE	DEPARTMENT
001	        Monika	    Arora     	100000	2014-02-20 09:00:00 	   HR
002	        Niharika	  Verma	      80000	  2014-06-11 09:00:00	     Admin
003	        Vishal	    Singhal   	300000	2014-02-20 09:00:00   	HR
004	        Amitabh	    Singh	    500000	2014-02-20 09:00:00	    Admin
005	        Vivek	      Bhati	    500000	2014-06-11 09:00:00   	Admin
006	        Vipul	      Diwan	    200000	2014-06-11 09:00:00	    Account

Bonus
WORKER_REF_ID	BONUS_DATE	BONUS_AMOUNT
1	            2016-02-20 00:00:00	5000
2	            2016-06-11 00:00:00	3000

Title
WORKER_REF_ID	WORKER_TITLE	AFFECTED_FROM
1	            Manager	      2016-02-20 00:00:00
2	            Executive	    2016-06-11 00:00:00

Q. Write sql query first_name from Worker table using the alias name as worker_Name
A. Select First_name as Worker_Name from worker;

Q. upper case First_name
A. Select upper(first_name) from worker;

Q. unique value of department from worker and lenght
A. select distinct department form worker, 
Select distinct length(DEPARTMENT) from Worker;


Q. first 3 char 
A. select substring(first_name, 1,3) from worker;

Q. remove white space 
A. select ltrim(first_name) from worker  / RTRIM /LTRIM

Q. Replace a to A
Select REPLACE(FIRST_NAME,'a','A') from Worker;

Q. concatenate
   Select CONCAT(FIRST_NAME, ' ', LAST_NAME) AS 'COMPLETE_NAME' from Worker;
Q. Ascending order
   Select * from Worker order by FIRST_NAME asc;
   Select * from Worker order by FIRST_NAME asc,DEPARTMENT desc;
Q. Workers with the first name as “Vipul” and “Satish”
a. Select * from Worker where FIRST_NAME in ('Vipul','Satish');
Select * from Worker where FIRST_NAME not in ('Vipul','Satish');

q. print details of Workers with DEPARTMENT name as “Admin”.
A. Select * from Worker where DEPARTMENT like 'Admin%';

Q. print details of the Workers whose FIRST_NAME contains ‘a’
A. Select * from Worker where FIRST_NAME like '%a%';

Q Workers whose SALARY lies between 100000 and 500000.
a. Select * from Worker where SALARY between 100000 and 500000;

q. print details of the Workers who have joined in Feb’2014.
Select * from Worker where year(JOINING_DATE) = 2014 and month(JOINING_DATE) = 2;

q. count of employees working in the department ‘Admin’.
A. SELECT COUNT(*) FROM worker WHERE DEPARTMENT = 'Admin';

q.Write an SQL query to fetch worker names with salaries >= 50000 and <= 100000.

A. SELECT CONCAT(FIRST_NAME, ' ', LAST_NAME) As Worker_Name, Salary
FROM worker 
WHERE WORKER_ID IN 
(SELECT WORKER_ID FROM worker 
WHERE Salary BETWEEN 50000 AND 100000);

q. fetch the no. of workers for each department in the descending order.
A. SELECT DEPARTMENT, count(WORKER_ID) No_Of_Workers 
FROM worker 
GROUP BY DEPARTMENT 
ORDER BY No_Of_Workers DESC;

Q. query to print details of the Workers who are also Managers
A. SELECT DISTINCT W.FIRST_NAME, T.WORKER_TITLE
FROM Worker W
INNER JOIN Title T
ON W.WORKER_ID = T.WORKER_REF_ID
AND T.WORKER_TITLE in ('Manager');

Q. duplicate
A. SELECT WORKER_TITLE, AFFECTED_FROM, COUNT(*)
FROM Title
GROUP BY WORKER_TITLE, AFFECTED_FROM
HAVING COUNT(*) > 1;
